點解香港咁少人討論自己人工？

拋磚：萬四蚊做隻會計狗 唔係做cpa,有冇同行講下而家大概咩價位
利申：非專科非大學一年經驗，返工地點近屋，七點收工

好快呢到就會變成ff大會
利申 歲數x 1k 人工

25歲, 32K, 做物流

連登標準 入職5皮

吹水大會開始未

每50k都唔好討論

22歲，70K

讀緊中四做part time，一個月900k，老細話遲d供埋我讀大學，轉全職，一個月6000k，另包住宿同名車司機提供。
上面講緊美金

絲打呢行做咗幾多年？

係連登討論人工

10k返6日西工 ，不過有daddy每月60k零用

個個吹到it 10年百萬年薪
不過師兄it 做咩野 it咁多範

乜撚都IT
Programmer 同support 已經好大分別

文職？

29歲 岩岩入左政府做perm professional grade 諗住hea過世慢慢等跳pt到pt44算

之前有個連登狗
佢同佢同事同title
佢人工低佢同事好多
佢仲要多野做過佢
佢知道左大家人工之後就好後悔
話寧願唔知
仲話傻嘅先會想同工同酬
然後繼續返工

有d老細簽約果時仲會寫明唔準同同事討論人工 香港勞資真係好唔平衡

比班under pay傻鳩知道d黃馬褂人工點算？

Finance IT狗 2.5年經 60k

it唔寫program真係低好多

當hardware同network死

it 寫唔寫program都好
唔做finance野都低人工好多

華人社會就係因為咁嘅保守奴性先咁易被HR壓價

engineer定epo

22歲大學畢業入左政府工程做grad E 依加26歲政府做perm professional grade

利申 ICE 三年exp 就考牌

3年 5皮幾

Surveyor

真心覺得呢d應該搵勞工處/申訴專員

so jealous
測量3年經驗 考到牌31k 目標入政府

exp 7年
55k...都係狗一條

認真

學政府咁公開人工 透明度高 有幾難？

點解私企要搞到咁私密？ 唯一解釋同工唔同酬

想隱藏同title 做最多野點知拎最少人工

得個萬四蚊 討論點生存？
佢老未個臭hi

連登個個都50k
20幾k既巴打係fg入職就15k up?一年跳2k都覺得好難
公司一年加得500蚊...

年薪一千萬 🙈

同意，所以我一直覺得大家應該公開討論，假如開得高左係公司既錯姐，同事之間應該要知大家人工，共同敵人是老闆，等大家唔好再俾人搾價

出去租屋既麵包幫到你，唔搬出去住都夠生存既，btw而家啲麵包都16蚊一個

計年薪啦，月薪我計唔到，年薪有5000k

同同事傾開發覺好多人大學一年經驗入職都唔夠萬三...係咁叫佢地跳出去啦，根本唔止呢個價

大家出黎飲杯酒，口upup講完邊個知？當然離職果時唔會話呀邊個邊個高我幾千咁啦

又吹水？

Network 仔 4 年 33k

算啦，係連登入面講it唔係狗就冇人信，係咁比人唱淡，support=全it，support低人工=全it但人工，明明咁好境，係有料既今年第一年就2萬up啦，3年經驗35-45k都jobsdb標哂價成日有唔同工，係睇有冇料姐，冇料既就唔好當呢行跳得慢，係自己彈唔起姐，有料轉一份工都加幾千啦

次次講IT都係 = support / Program 唔會有其他

23歲 35k 中六畢業

講真其實每當有人認真討論人工呢回事，就係唔想大家再俾資訊唔流通繼續俾無良顧主壓價，打工仔應該企同一陣線囉，日日都係到fg50k你唔悶我都悶啦

當有其他，除左support，其他post都唔會做3年岩岩過20k，做左成年幾兩年都係同一間公司20k唔過都唔走怪得邊個呀大佬

做邊行？

想講咁唔係好彩，咁只係冇比人壓價，如果唔係做緊support，請快d出去開下眼界，如果係support，請唔好以為全it界都support價，但都建議快d轉行或者增值自己，好少support做到好高人工，少數大公司既support先有，但果d都好專識好多野

你預到個on9老屎忽能力低
就唔會想同title同人工

到時你只會諗：點解佢唔駛做可以同我拎同一份人工

某幾間大公司fg mt 16-20k（20k個間係6日shift）
過3年mt program 有機會升到am再跳一跳 有呢個價唔奇

依加更加多喺
同title 佢唔洗做40k
你做到仆街 25k

地盤

每你老母

所以香港地要過塘就係咁解

過多幾個塘，就會角色調返轉

我係寫緊曲，咁你覺得3年幾錢先算正常
利申想跳槽

14k 測量狗

做system admin, 29k 13個月糧 , 有bonus
利申: 30歲 希望k數可以超越歲數

連登吹水大會正式開始

支持樓主
同啲同事傾人工作地永遠當秘密咁，都低能，愈透明大家先知自己點討價還價。而家得老闆hr知價，咪控制晒你囉。

上面講左，3年起碼都25k up睇你做邊範，我第一年都21k

每年jobdb 都有薪酬調查
不過自己永遠加幅響中下游姐

Designer 25k 做到成隻狗
但有daddy畀400萬做首期

2018fg 9月入職 三大非專科辣殺gpa
Sales狗 老底15連incentive 24k

諗緊做多排轉工定轉行

執紙皮，年薪50k

做Cpa firm好啲，出面升得好慢

一萬 三年

當你搵到幾十K就唔會想同人講

0收入廢青

大把it agent喎而家

起個excel 分析吓先有意義

你認真我都認真啦

其實同工同酬好難，如果畀你知道自己做到仆街同hea 底同事一樣人工，你會點諗先？

30K 28歲 IT狗

22歲
18K IT狗

我做左1年cpa果到都係加500 fg9.5k hd ba

個個都好快有20k

16.5k 日日返工唔知做乜鳩

會輸尾咩？我啲朋友跳親都三四千

工時唔同無得比較喎，做big 4都係做三年就轉走。頂多咪4萬

唔出奇，如果佢做貨車司機

34歲，35k，manager grade。

Big4 ot到癲又要周圍飛，不過捱完係好前途好多，係會計行業係靠牌同big4名

20歲 1年經 30K 自由身教練

25歲
創業加兩份散工
通常1x-2xk一個月
最好嗰個月試過3xk
基本上無乜人生自由
一個月都未必有一日完整嘅假期

毅進畢業 2m

巴打有咩post銀行有18k上到30慢慢升
做緊前線想轉

都係銀行 bo
仲要係operation
可能30~40k就 cap

升得都慢
每年加幾百一千
升職就加2，3千

fg非專科24k其實好高

創業要擺好多心機時間落去，加油

多謝支持
而家煩緊搞網頁啲嘢
完全無頭緒

我做緊前線想問點樣轉
咩類型ops?
申請緊mso但人工都應該無20

22歲，得28k
齋坐無野做on99悶到仆街

銀行不嬲靠轉工加，每轉一次at least +20%
我平均1-3年轉一次

唔記得自己幾多人工 過4萬後冇咗感覺

因為傷心野唔好提

26歲 ，sales
15k老底
平均27-28k個月
年尾3糧（老底）
14al
但返工時間長車程遠

Big 4狗15k留名

初創老闆
around 500k per month

FG 文員15k

唔同意
做finance既support 60k 80k大有人在
唔覺其他role特別高事實係,network又好做programming都好
如果你做vendor,個acct唔係fi咪又係收皮得個萬幾兩萬
如果係fi,就算只係一個19 desksite 3萬都一街都係
更唔好講fi啲system engineer大多有50k+
it邊一瓣都係講實力講你有幾多cert
同你做邊瓣冇乜關係
你做network一樣可以比印度仔打死
你做programming一樣可以比大陸工作室收你皮

認真答 25 15k
我認我廢讀緊part time degree啦屌

22k

我係一條廢柴

22歲 fg物流 21k 番六日

22 18fg 25k 做it

洗唔洗ot

你係marco?

28K 補習社，條路唔知點行。

做邊範
而家IT fg人工唔錯咁，明明兩年前仲係18k

Lab狗 做咗6年 31k

冇圖都幾難討論

25 38k

唔係政府工

做sales果d咪撚講啦 比盡咪做到40,40 後你仲sell到咩呀，見到你個死人樣已經走啦，一d前景都冇，正宗贏頭輸屈

冇，我fd跳左一跳先18k

sell 說話技巧
每個月都爆數

你係樓上個fd?
我好認真問的
覺得underpaid緊

因為老闆唔中意

唔係，我d fd一開波銀行bo. 都係13-14,跳一跳就17-18

唉 你又唔係本人 問你都冇用
13-14 咩workload先
我係由朝做到晚無撚停過
真係17-18都要再諗諗

你咪中左伏囉恆生bo 14k呀，快d報啦

一個月搵緊0k
屋企人唔洗我出黎做野

係咪好撚chur 經常ot?
入職幾多k
請唔請fg?

咩sales ?

物流咩pos?

教中學定小學? 細舖定連鎖?

我諗唔太重要，最大問題睇唔到前景，呢個價都到了樽頸位，如果跳槽睇怕由13K開始.....

med lab? 定commercial lab

90k
90後
醫護界

高人工過習近平

兩樣都唔係

MT title 玩兩年
已經想轉工

24 教書 33K

咁係咩? 政府? 入職幾錢?

物流mt 咩major 都請?

文職撚 黎緊第2年先18k

3歲 月入60k

其實唔傾, 一定會被老細壓價

有冇pdge 先 轉職做教師

中學? 教高中定初中?

揾咁少仲有面上連登，依度起薪係50K

point 16 to?

兩樣都有
教直資

三大 公開試好多A?

25歲。30k 政府工

唔肯定
但有同事major information system
有個social science
可以參考下

醫院lab(唔係med lab)
起薪28 年年跳point

點入職? 請問咩major
非三大 sci 係咪唔使諗?

想轉咩工呀

25 15k

23歲 12K

Contractor 連ot bonus allowance?

八大非專做左兩年office 加完先18k
唔知轉唔轉好

巴打咩major ，你已經有pgde?

而家做緊補習，28K ，想入日校教。

有無third hon 考到pgde ?

等你請我

間野咁刻薄點解唔轉工 local firm fg audit trainee都出12 13k啦

咁高 做邊間
而家civil consultant 3年經驗 考到牌都無30k

title 叫咩？ chemist?

ibank it9 fg 38K

銀行都升得慢...你叫工程, 公營機構, 護士教師等情何以堪 ?
非神科工種得會計贏到咋wor

勁 點做到

所以我一定會同同同事討論 同埋會借d意比senior知道我地了解大家咩價位
免得比個原因佢壓價
但同事間有d始終都係好保留 好似好介意人地知佢低人工咁
華人社會dna奴性如此 寧願收收埋埋任人魚肉 都唔肯團結推翻暴政

個個都fg 50k 有乜好傾

因為連登仔一定鳩吹

18 洗碗 50K

最低工資邊緣

33k仲有無其他allowance呢？

22歲，花和尚，60K

做工程consultant既大家咩價位
4年30k 加得好那慢

都係佢請人send cv去in
major chem title係chemist

你背景太勁，同埋係語文科，需求大。

我讀science 科，好難搵到教席。

Retail banking frontline

10年入行

now basic salary 40k

yearly incentive + bonus 大約 400k

yearly Tax income around 880k

18 泰廚 26k

3A 應該有

私人公司差唔多啦 啦 正常4年 chartered 左

點解咁多負皮 咁多人唔想傾架咩？原來咁多人25歲就20幾k,自己好廢

所以走左

無知真可怕

藥廠

已經無左考到一定加人工呢支歌仔
，除非九龍塘個間啦

個range好闊喎，講detail少少？

U grad vendor Programmer 18k no OT唔知有無叫低左價:-(

電訊界FG入行，六年先得24.5K 好想跳槽

24歲 40～60k 裝修

跳槽入既人工會高d

唔跳槽無升每年先加幾百

但明明無跳槽既人最熟手，係都唔升佢，如果出面請個高級既返黎但咩都靠晒個熟手既

香港就係咁

只要俾公司發現你唔會走就唔會善待你

但你真係走先黎後悔

沙A 都有加

藥廠幾好做喎 點解咁快想轉工定轉行

大學3大fg 18k
做facility management

最近聽開fg都係20k起，不過唔緊要啦跳多一轉槽都喺番度

不過我唔係讀CS有discount都ok嘅

點解CS成日話會比Fg淘汰?
因為D code成日轉, 又要重新學過, 請fg仲抵?

Big4做左兩年 計埋qpay岩岩30

搵得少
講出嚟咪自己唔開心

藥廠好多黑暗野...
過唔去自己良心

巴打可唔可以留個tg傾下計？
我都係做sales，不過想轉做其他行業既sales，藥廠係其中一樣，可唔可以請教下你 如果你有興趣我都可以share下我個行啲野

渣ga, fg 2萬5, 做緊it狗

Startup
30k

連登問根本無意思，太多吹水佬
上統計處個網自己睇啦，十分詳盡

補充： 根據2016個統計
全港有50%人 月入薪金不高於20k

人工的野 口講only
要貼糧單先有大量cd-rom 睇

IT人，無CPA無Audit牌做緊IT Audit相關呃緊飯食，50-60k

貼都無用架，我貼過都無人信

4樓開始吹水大會

神科條毛... 外行人睇就好, 實際上係垃圾
不過勝在夠穩定, 餓你唔死, 又唔會發達

岩呀，月薪萬幾個啲 成日覺得無人搵多過8萬

搵10萬個啲又唔知民間苦況

26 41k 邊行唔講 做緊狗

搵埋d廢老，新移民呢d對手比有咩意思？？

跟自己年齡層比就見真章了

計全港全年齡層wo
有得睇埋21-30呢個年齡層搵幾多

香港最新工資中位數 男19100元 女14700元 ｜薪酬趨勢
March 16, 2018 at 4:15 pm

Fresh grad 做建築
20k

真係窄撚到仆街

睇完咁多個回覆, 我要跳樓 再見

13k 22歲新入職
依家做咗2年20.3k
但係睇個勢加多幾k就封頂

係都公司仆街，要人簽乜鬼人工保密協議

保密協議 無用

就算你話個人工比其他人知
人地R 唔到都無用 最多辭職唔做

而且人工同人講唔一定要講實數, 搵緊20000 可以同人講25000
結果人地可能點都R唔到依個人工 嬲左你

Firm 年年升grade
一個grade 點止3/4k

我人工一個字就形容到:低
討論d咩

11k

最多一個月

因為人比人比死人
永遠有人高過你，咪戔自己唔開心

24歲 15k 物流文員
入到黎先發覺上手20k+8k housing

IT狗 SA 得4XK 諗緊轉工

而家文職十個有十個都要對電腦架啦...
不過做IT狗唔好處係日日要諗好多野, 好易有白髮, 毒撚樣就係咁鍊成

咁少，現在好多行閒閒地都兩三個月

成日都有呢Dpost
負評，上一頁

嘩差咁遠

點解

討論完又唔會加，講黎做咩

Sub仔 AE 20K

應該幾多先唔係underpaid

如果知同grade 同經驗同事幾多，而自己underpaid, 跳舞易啲拎到自己既野

巴打介唔介意 share 5年人工點跳法 有冇轉過bank 都收到外資 IB BO offer 但係驚人工加得慢

再升易唔易？過多5年預咩價位？

預30歲去到咩價位？

容易俾fg淘汰嘅都係entry level嘅位啫
涉及decision making嘅位始終要睇經驗
無論framework點轉language點新，背後嘅原理大同少異
所以讀U嗰陣唔係讀某隻language某啲framework，而係讀theory

23 fg Programmer 22k

26
3年
37k

5年先轉有啲遲

24歲 100k 覺得自己underpaid

14000做專業人士？

support都有人工高
不過睇際遇啦
當然programmer一定犀利好多

呢d先仆街

咁係佢個人問題
support就無it野咩

去到人工高有時唔係技術問題
比如做證券 sfc條列都要識

我估80-100k掛...

咁易轉唔駛宜家都仲叫緊春

乞衣，12k

穩定已經好好啦ching
起碼金融海嘯唔會炒人

個數似係big 4

入到黎睇個個都專業人士

香港真係無窮人

連登冇窮人

fg 13.5K
now 第4年平均44K

迫科狗平均放7點pm, non fs, 入左荀team

呢個根本on9 做得出但又怕比人知

多數都係港資老細先會咁

之前果份d bonus差距勁大 每個同事一齊做一間鋪都可以唔同bonus

大細超到一個點 有d鋪頭直得多勁多 底薪又高 但大家跑出黎條數差唔多

以前做過間中資仲衰
香港人大陸人人工一樣 但係大陸人有5位數房屋津貼 bouns當然都係多d

會計文員，入數

sales狗 20k

第四年已經44k?

咁你上手咩資歷先....普通文員有housing咩

先唔講fg 50k 個班
呢到實在太多打手

FG 14K
依家1年 19.5K

上手做左8年，日資年資長有housing都正常嘅

今年大家加幾多人工

未加，雙糧都唔知係咪等到過年後，同事過舊年做夠一年加500，唔夠半年冇，其他按比例加 公司規模都有咁上下大添

唉 I know that feel

原來精算 當我無講過

大家經驗差咁遠, 我覺得比28K佢唔算多喎....

轉過幾間公司
其實每一間都好鐘意, 係可以留係度長做

無奈人工真係唔轉工唔識加......

認真，上年年薪2.1 mio

大家講嘢唔講前設
3年20低係講緊degree + coding
冇degree / 做non-coding,即使係networking ,
頭3年得20應該都唔係特別低

FG Back office 16K
幾時加人工

計埋OT, double pay, meal allowance

有無用過glass door
聽說外國流行

fg 無咩background
ching 係咪好了解呢行？ 都想知做呢範前途如何 q

老老實實 而家做IT三年先過30k已經算underpaid

好似上面巴打咁講 覺得無乜前途 無位上
做野又無話真係好嘆

4年11k ngo

2年 15k

做保安
1m 一個月

big4 dog, 4x k

做咗幾耐

四年幾

就入職big 4 做advisory

巴打做成點

萬三會所看更

28k 23歲